五制服團體學中式步操 解放軍教唱《強軍戰歌》

有教官說：「你們要學中式步操，因為你們是中國人」。

本報上月報道，有部分青少年制服團體，在復活節期間獲邀參與解放軍駐港部隊的步操訓練班。本報記者收到訓練期間的影片及相片，顯示除了有軍官教授俗稱「鵝步」的中式步操，還有教唱軍歌。

本報收到3段影片，其中兩段顯示有解放軍向各制服團體代表示範中式步操，另一片段則顯示，有疑是軍官帶領學員一起唱解放軍軍歌，歌詞包括：「將士們 聽黨指揮 能打勝仗 作風優良 不懼強敵 敢較量 為祖國決勝疆場」。

翻查資料，該軍歌名稱為《強軍戰歌》，2013年由總政宣傳部組織創作，並由印青作曲及王曉嶺作詞，歌詞參考習近平思想及講話，其後再推薦給全軍學唱，

有不願透露姓名的學員向本報表示，解放軍教授步操時顯得避忌，未有向他們灌輸意識形態或要求制服團體轉用中式步操，但向學員強調「你們要學中式步操，因為你們是中國人」。該學員又指，少年領袖團、海事青年團、航空青年團、升旗總會及青少年軍，共五個制服團體派員參與是次訓練。

少年領袖團總參事姜柏松回覆本報指，該團體派出十多人參與訓練班。他指，步操時喊口號及唱歌是解放軍步操文化的一部分，但不清楚軍歌具體內容，要先了解才回應。他又指，未有計劃何時轉用中式步操，「既然解放軍咁熱心教我哋，我哋學多樣嘢亦無乜所謂。」本報亦向其他制服團體查詢，暫時未有回應。

link內有片

垃圾

好波
三軍一嚟就跪地含撚
連交通安全隊都有骨氣過你班撚樣呀
你班垃圾官對唔撚對得住舊時嘅皇家稱號呀

咁點解中國人又唔學禮義廉恥

全民強制學普通話，香港賤民：學多樣嘢亦無乜所謂

三軍英式文化咁濃厚梗係要落手先

其實咪即係蘇式步操

班老屎忽對得住頂皇冠？

唉我而家但求佢地唔好搞本drill manual
如果邊年parade見到佢地用支那鴨步我真係會嘔血死

就快有蝗冠喇

隨時唔搞依啲嘢就cut budget
不過好心俾啲骨氣啦
三軍，係英國皇家海、陸、空軍呀
唔係人民解放軍呀

屌

The point of no return.
香港終究都係中國大陸上既一點。
自認係「香港人」既都係儲錢移民啦。

身為前民記cadet見到咁都覺得好sad

民記應該會係下一批
始終都under政府

有外國籍算唔算中國人

其實制服嗰啲慢慢都變緊

啲command係咪變晒蝗語？

起步! 走!

認真講

邊隊？

幾時到紀律部隊？

民記，belt由以前銅扣變咗黑色嗰種書包扣

要學做真正支那軍人?

當然要學呢樣

呢個任務幾咁難做幾咁艱鉅

辛苦了!!致敬

唔好學美帝咁
頭大無腦咁去健身

學多樣嘢冇壞

le首重高質